\documentclass[11pt]{beamer}
 \usetheme{Berkeley}
 \usecolortheme{dolphin}
  \usepackage[utf8]{inputenc}
  \usepackage[french]{babel}
  \usepackage[T1]{fontenc}
  \usepackage{amsmath}
  \usepackage{amsfonts}
  \usepackage{amssymb}
  \usepackage{graphicx}
 % \usepackage{animate}
  \usepackage{tikz}
  \usepackage{todonotes}
\usetikzlibrary{positioning}

 
  \author[J.Cano]{Justin Cano \\
  \vspace{0.5cm}
  \tiny
  sous la direction de \\
  Éric Chaumette (ISAE), Jérôme Le Ny (Poly) \& Gaël Pagès (ISAE)
  \normalsize
  }
  \subtitle{``Déploiement et localisation coopérative simultanée de réseaux de robots mobiles''}
  \title[JDD 2022]{Améliorer la localisabilité des systèmes multi-robots}
  %\setbeamercovered{transparent} 
  \setbeamertemplate{navigation symbols}{} 
  \logo{\includegraphics[width=1.1cm]{logos/isae-poly.png}} 
  \institute{Institut Supérieur de l'Aéronautique et de l'Espace, \\ Toulouse, France.} 
  \date{31 mars 2022} 
  %\subject{eeeeeeeeeeeeeeeee} 
  
\newcommand{\red}[1]{\textcolor{red}{#1}}
\newcommand{\blue}[1]{\textcolor{blue}{#1}}
 %\graphicspath {{fig/}{../fig/intro/}{../seminaire_supaero/}}

\colorlet{mycolor}{orange!80!black}% change this color to suit your needs
 
%\AtBeginSection[]{
%  \setbeamercolor{section in toc shaded}{use=structure,fg=structure.fg}
%  \setbeamercolor{section in toc}{fg=mycolor}
%  \setbeamercolor{subsection in toc shaded}{fg=black}
%  \setbeamercolor{subsection in toc}{fg=mycolor}
%  \setbeamercolor{subsubsection in toc shaded}{fg=black}
%  \setbeamercolor{subsubsection in toc}{fg=mycolor}
%  \begin{frame}{Plan de la présentation}
%  \small \tableofcontents[
%  sectionstyle=show/shaded,
%  subsectionstyle=show/show/shaded,
%  subsubsectionstyle=show/show/show/shaded,
%  hideothersubsections
%  ]
%  \end{frame} 
%}
 
 \addtobeamertemplate{navigation symbols}{}{%
    \usebeamerfont{footline}%
    \usebeamercolor[fg]{footline}%
    \hspace{1em}%
    \insertframenumber/\inserttotalframenumber
}
 \newcommand{\mbf}{\mathbf}
 
%\newcommand{\backupbegin}{
%   \newcounter{finalframe}
%   \setcounter{finalframe}{\value{framenumber}}
%}
%\newcommand{\backupend}{
%   \setcounter{framenumber}{\value{finalframe}}
%} 
% 
 \tikzset{
 	dot/.style = {circle, fill, minimum size=#1,
 		inner sep=0pt, outer sep=0pt},
 	dot/.default = 0pt % size of the circle diameter 
 }
 
 \begin{document}
  
  \begin{frame}
  \titlepage
  \end{frame}

  
 \begin{frame}{Plan général de la présentation}
 \setcounter{tocdepth}{1} 
 \tableofcontents
 \setcounter{tocdepth}{3} 
 \end{frame}
  
\section{Contexte}
\subsection{Sémantique}
\begin{frame}{Contextualisation par l'analyse sémantique}
	\begin{minipage}{0.49\linewidth}
				\begin{itemize}
				\item ``Robot''
\begin{figure}
	\centering
	\includegraphics[width=0.7\linewidth]{fig/husky}
	\caption{Ceci est un Husky.}
	\label{fig:husky}
\end{figure}
				
	\pause
	\item ``Système Multi-Agents''
		\begin{figure}
					\centering
					\includegraphics[width=\linewidth]{fig/hybrid_deployment}
					\caption{SMA et localisation}
					\label{fig:hybriddeployment}
			\end{figure}
			\visible
			
			\end{itemize} 

	\end{minipage}
	%
	\pause
	\begin{minipage}{0.48\linewidth}
		\begin{itemize}
			\item ``Localisabilité''
			\begin{verse}
				\footnotesize
				Habileté à se localiser.
				\normalsize 
			\end{verse}
				\begin{figure}
	\centering
	\includegraphics[width=\linewidth]{fig/1contrainte-bad}
	\caption{Un petit problème...}
	\label{fig:1contrainte-bad}
\end{figure}
		
		\end{itemize}
	\end{minipage}
\end{frame}
\subsection{Multilatération}
\begin{frame}{Localisation par mesures relatives RF : multilatération}
\begin{minipage}{0.49\linewidth}
	\begin{figure}
		\centering
		\includegraphics[width=0.7\linewidth,trim={0cm 20cm 0cm 0cm},clip]{fig/husky_zoom}
		\caption{Un capteur UWB!}
		\label{fig:huskyzoom}
	\end{figure}
\vspace{-0.7cm}
	\begin{figure}
		\centering
		\includegraphics[width=0.8\linewidth,trim={0cm 0.0cm 0cm 0.0cm},clip]{fig/toa_radius}
		\caption{Multilatération.}
		\label{fig:toaradius}
	\end{figure}
\end{minipage}
\pause 
%
\begin{minipage}{0.49\linewidth}
\begin{figure}
	\centering
	\includegraphics[width=0.7\linewidth]{fig/exp_setup}
	\caption{Des capteurs sur des robots!}
	\label{fig:expsetup}
\end{figure}
\pause 
\begin{block}{Source d'incertitudes}
	\begin{itemize}
		\item Qualité des mesures RF;
		\item \textcolor{red}{Géométrie du réseau}.
	\end{itemize}
\end{block}
\end{minipage}

\end{frame}

\section[Localisabilité]{Localisabilité}

%\subsection{Contributeurs}
%\begin{frame}{Sources d'incertitudes}
%	contenu...
%\end{frame}

\subsection{Géométrie}
\begin{frame}[allowframebreaks]{Géométrie / petite expérience}
\begin{figure}
	\centering
	\includegraphics[width=0.7\linewidth]{fig/geom1}
	\caption{Positionnement déterministe.}
	\label{fig:geom1}
\end{figure}
\framebreak 
\begin{figure}
	\centering
	\includegraphics[width=0.7\linewidth]{fig/geom2}
	\caption{Ajout d'incertitude.}
	\label{fig:geom2}
\end{figure}
\framebreak 
\begin{figure}
	\centering
	\includegraphics[width=0.7\linewidth]{fig/geom3}
	\caption{Amélioration par déploiement.}
	\label{fig:geom3}
\end{figure}
\textbf{Question :} Comment caractérise t-on la localisabilité?
\end{frame}


%\section[Formulation]{Caractérisation de la localisabilité}
\subsection[Connectivité]{Connectivité d'un système multi-agent}
\begin{frame}{Étape 1 : connectivité du graphe de mesures}
	\begin{minipage}{0.49\linewidth}
\begin{figure}
	\centering
		\begin{tikzpicture}[scale=3,node distance = 0.1cm]
	
		\node[dot=0.5pt] (1) at (0,0) {$\bullet$};
		\node[dot=0.5pt] (2) at (1,0) {$\bullet$};
		\node[dot=0.5pt] (3) at (0.5,1) {$\bullet$};
		\node[below = of 1] {$R_1$}; 
		\node[below = of 2] {$R_2$}; 
		\node[below right = of 3] {$R_3$}; 
		\draw[blue,line width = 0.5mm,dotted,-stealth] (1) -- (2);
		\draw[red,line width = 0.5mm,dotted,-stealth] (1) -- (3);
		\end{tikzpicture}
	\caption{Graphe de trois robots (abstraits) s'échangeant des informations.}
	\end{figure}
	\end{minipage}
	\begin{minipage}{0.49\linewidth}
		\begin{alertblock}{Matrice d'incidence }
		\begin{align*} H = 
		\begin{bmatrix}
		    \blue{-1} & \blue{+1} & 0 \\
		    \red{-1} & 0 & \red{+1} \\
		    \end{bmatrix} 
		\end{align*}
	\end{alertblock}
		\begin{block}{Matrice Laplacienne}
			\[
			L = H^\top H = 
			\begin{bmatrix}
			\textcolor{black}{-2} & \blue{1} & \red{1} \\ 
			\blue{1} & -1 & 0 \\
			 \red{1} & 0 & -1
			\end{bmatrix}
			\] 
		\end{block}
	    Diagonale:$-$nombre de voisins. 
	\end{minipage}
\end{frame}

\subsection{Rigidité}
\newcommand*{\xMin}{-4}%
\newcommand*{\xMax}{4}%
\newcommand*{\yMin}{-4}%
\newcommand*{\yMax}{4}%
\begin{frame}{Étape 2 : Rigidité de la charpente associée au graphe }
		\begin{minipage}{0.49\linewidth}
		\begin{figure}
			\centering
			\begin{tikzpicture}[scale=3,node distance = 0.1cm]
%			    \foreach \i in {\xMin,...,\xMax} {
%				\draw [very thin,gray] ($\i/4$,$\yMin/4$) -- ($\i/4$,$\yMax/4$);
%			}
%			\foreach \i in {\yMin,...,\yMax} {
%				\draw [very thin,gray] ($\xMin/4$,$\i/4$) -- ($\xMax/4$,$\i/4$);
%			}
		\draw[step=0.25,gray!25,thin,xshift=0.25cm,yshift=0.25cm] (-0.5,-0.5) grid (1,1);
			
			\node[dot=2pt] (1) at (0,0) {$\bullet$};
			\node[dot=2pt] (2) at (1,0) {$\bullet$};
			\node[dot=2pt] (3) at (0.5,1) {$\bullet$};
			\node[below = of 1] {$p_1$}; 
			\node[below = of 2] {$p_2$}; 
			\node[below right = of 3] {$p_3$}; 
			\node at (0.4,0.5) {$\red{d_{13}}$};
			\node at (0.5,0.1) {$\blue{d_{12}}$};
			\draw[blue,line width = 1mm,-stealth] (1) -- (2);
			\draw[red,line width = 1mm,-stealth] (1) -- (3);
	
			\coordinate (ori) at (-0,1);
			\coordinate (oy) at (0,1.25);
			\coordinate (ox) at (0.25,1);
			\node[below,orange] at (ox) {$\vec{x}$};
			\node[right,orange] at (oy) {$\vec{y}$};
		    \draw[->,line width = 0.5mm,orange] (ori) -- (ox);
			\draw[->,line width = 0.5mm,orange] (ori) -- (oy);
			\end{tikzpicture}
			\caption{Charpente : graphe avec positions.}
		\end{figure}
	\end{minipage}
	\begin{minipage}{0.49\linewidth}
	\begin{exampleblock}{
		Ensemble des positions} 
		\[ \mbf p = \{\mbf p_1 , \mbf p_2, \mbf p_3 \},  p_i = [x_i,y_i]^\top  \]
	\end{exampleblock}
   \begin{alertblock}{
		Matrice de Rigidité}
		\begin{align*} R = 
		\begin{bmatrix}
		\blue{-R_{12}} & \blue{+R_{12}} & 0 \\
		\red{-R_{13}} & 0 & \red{+R_{13}} \\
		\end{bmatrix} 
		\end{align*}
		
		$R_{ij} = (p_i - p_j)^\top/d_{ij}$ 
	\end{alertblock}
	
	\end{minipage}
\end{frame}

\subsection{Information}

\begin{frame}{Étape 3 : Matrice d'information}
			\begin{minipage}{0.49\linewidth}
		\begin{figure}
			\centering
			\begin{tikzpicture}[scale=3,node distance = 0.1cm]
			%			    \foreach \i in {\xMin,...,\xMax} {
			%				\draw [very thin,gray] ($\i/4$,$\yMin/4$) -- ($\i/4$,$\yMax/4$);
			%			}
			%			\foreach \i in {\yMin,...,\yMax} {
			%				\draw [very thin,gray] ($\xMin/4$,$\i/4$) -- ($\xMax/4$,$\i/4$);
			%			}
			\draw[step=0.25,gray!25,thin,xshift=0.25cm,yshift=0.25cm] (-0.5,-0.5) grid (1,1);
			
			\node[dot=2pt] (1) at (0,0) {$\bullet$};
			\node[dot=2pt] (2) at (1,0) {$\bullet$};
			\node[dot=2pt] (3) at (0.5,1) {$\bullet$};
			\node[below = of 1] {$p_1$}; 
			\node[below = of 2] {$p_2$}; 
			\node[below right = of 3] {$p_3$}; 
			\node at (0.6,0.5) {$\red{\tilde{d}_{13},W_{13}}$};
			\node at (0.5,0.1) {$\blue{\tilde{d}_{12},W_{12}}$};
			\draw[blue!80,line width = 1mm,-stealth,dashed] (1) -- (2);
			\draw[red!80,line width = 1mm,-stealth,dashed] (1) -- (3);
			
			\coordinate (ori) at (-0,1);
			\coordinate (oy) at (0,1.25);
			\coordinate (ox) at (0.25,1);
			\node[below,orange] at (ox) {$\vec{x}$};
			\node[right,orange] at (oy) {$\vec{y}$};
			\draw[->,line width = 0.5mm,orange] (ori) -- (ox);
			\draw[->,line width = 0.5mm,orange] (ori) -- (oy);
			\end{tikzpicture}
			\caption{Charpente avec incertitudes.}
		\end{figure}
	\end{minipage}
	%
	\begin{minipage}{0.49\linewidth}
		\begin{block}{Matrice d'information de Fisher}
		 (dans le cas Gaussien additif) 
		\[ \mbf F = \mbf R^\top \mbf W \mbf R \]
	\end{block}
\pause 
		\begin{exampleblock}{Borne de Cramér Rao (BCR)}
			\[
			\Sigma \succeq \mbf F^{-1} = BCR
			\] 
		\end{exampleblock}
	
	\begin{itemize}
		\item Fonctionne pour tout estimateur non-biasé de covariance $\Sigma$.
	\end{itemize}
	\end{minipage}

\end{frame}


\section[Placement]{Placement de robots}


%
%\subsection[Expérience]{Résultat expérimental}

\begin{frame}{Exemple de déploiement}
	
	\begin{minipage}{0.49\linewidth}
	\begin{figure}
		\centering
		\includegraphics[width=\linewidth]{fig/vlcsnap-2022-03-21-16h16m49s954}
		\caption{Aperçu de l'expérience.}
		\label{fig:vlcsnap-2022-03-21-16h16m49s954}
	\end{figure}
\end{minipage}
%
\begin{minipage}{0.49\linewidth}
		\begin{figure}
			\centering
			\includegraphics[width=0.7\linewidth]{fig/iros_te_xy}
			\vspace{-0.5cm}
			\caption{Trajectoire et estimés.}
			\label{fig:irostexy}
		\end{figure}
	\end{minipage}
\vspace{-0.5cm}
\begin{figure}
	\centering
	\includegraphics[width=0.7\linewidth]{fig/average_se}
			\vspace{-0.3cm}
	\caption{Fonction de localisabilité et erreur quadratique empirique.}
	\label{fig:averagese}
\end{figure}

\end{frame}



\section[Bilan]{État des lieux et perspectives}
\begin{frame}{État des lieux et perspectives}
	\begin{block}{Travaux sur le déploiement}
			\begin{itemize}
			\item Stratégies décentralisées \cite{cano_ranging-based_2022};
			\item Avec contraintes \cite{cano_improving_2021};
			\item Déploiement informé, \textit{i.e.}, Bayésien
			\begin{itemize}
				\item Optimisation locale
				 pour un estimateur avec \textit{prior};
				\item \textcolor{orange}{Placement de balises sachant des probabilités d'occupation};
				\item \textcolor{orange}{Calcul prédictif de trajectoires}.
			\end{itemize}	
		\end{itemize}
	\end{block}
	\begin{block}{Amélioration des mesures Ultra-Large Bande}
		\begin{itemize}
			\item Calibration de bias systématiques \cite{cano_clock_2022};
			\item \textcolor{orange}{Mitigation d'outliers.}
		\end{itemize}
	\end{block}

\end{frame}

\begin{frame}{Bibliographie. \\ -> \texttt{http://justincano.com/recherche}}
\bibliographystyle{apalike}
\bibliography{biblio}
\end{frame}
  \end{document}